ابتدا قرار می‌دهیم $F := \lambda x. y$ به طوریکه $y$ متغیر آزاد و مستقل از $x$ باشد:
\begin{gather*}
    F := \lambda x. y \implies YY = F(YF) = (\lambda x. y) (YF) = y
\end{gather*}
و دوباره قرار می‌دهیم $F:= \lambda x. yz$ اینبار بطوریکه $y$ و $z$ متغیرهای آزاد متفاوت و مستقل از $x$ باشند:
\begin{gather*}
    F:= \lambda x. yz \implies YY = F(YF) = (\lambda x. yz) (YF) = yz
\end{gather*}
ازین رو نتیجه می‌گیریم که: 
\begin{gather*}
    y = YY = yz
\end{gather*}
که این نشان می‌دهد که چنین ترم $Y$ای نمی‌تواند وجود داشته باشد چرا که در اینصورت باید ترمی همانند $L$ وجود داشته باشد که هردوی $y$ و $yz$ به آن کاهش پیدا کنند که امکان پذیر نیست زیرا این دو بیشتر از این کاهش پیدا نمی‌کنند. پس چنین ترمی وجود ندارد.